# otus-docker-health



## Task
### Домашнее задание 1
    Обернуть приложение в docker-образ и запушить его на Dockerhub

#### Цель:
    Обернуть приложение в docker-образ и запушить его на Dockerhub


#### Описание/Пошаговая инструкция выполнения домашнего задания:
    **Шаг 1.** Создать минимальный сервис, который
    отвечает на порту 8000
    имеет http-метод:
    GET /health/
    RESPONSE: {"status": "OK"}

    **Шаг 2.** Cобрать локально образ приложения в докер контенер под архитектуру AMD64.
    Запушить образ в dockerhub
    На выходе необходимо предоставить
    имя репозитория и тэг на Dockerhub
    ссылку на github c Dockerfile, либо приложить Dockerfile в ДЗ
    Обратите внимание, что при сборке на m1 при запуске вашего контейнера на стандартных платформах будет ошибка такого вида:
    standard_init_linux.go:228: exec user process caued: exec format error
    Для сборки рекомендую указать тип платформы linux/amd64:
    docker build --platform linux/amd64 -t tag
    Более подробно можно прочитать в статье: https://programmerah.com/how-to-solve-docker-run-error-standard_init_linux-go219-exec-user-process-caused-exec-format-error-39221/

### Домашнее задание 2
#### Основы работы с Kubernetes (Часть 2)

#### Цель:
В этом ДЗ вы научитесь создавать минимальный сервис.


##### Описание/Пошаговая инструкция выполнения домашнего задания:
**Шаг 1**. Создать минимальный сервис, который

отвечает на порту 8000
имеет http-метод
GET /health/
RESPONSE: {"status": "OK"}
**Шаг 2**. Cобрать локально образ приложения в докер.
Запушить образ в dockerhub

**Шаг 3**. Написать манифесты для деплоя в k8s для этого сервиса.
Манифесты должны описывать сущности: Deployment, Service, Ingress.
В Deployment могут быть указаны Liveness, Readiness пробы.
Количество реплик должно быть не меньше 2. Image контейнера должен быть указан с Dockerhub.
Хост в ингрессе должен быть arch.homework. В итоге после применения манифестов GET запрос на http://arch.homework/health должен отдавать {“status”: “OK”}.

**Шаг 4**. На выходе предоставить
0) ссылку на github c манифестами. Манифесты должны лежать в одной директории, так чтобы можно было их все применить одной командой kubectl apply -f .

1) url, по которому можно будет получить ответ от сервиса (либо тест в postmanе).
2) Задание со звездой (+5 баллов):*
В Ingress-е должно быть правило, которое форвардит все запросы с /otusapp/{student name}/* на сервис с rewrite-ом пути. Где {student name} - это имя студента.
Например: curl arch.homework/otusapp/aeugene/health -> рерайт пути на arch.homework/health